\chapter{DISEÑO METODOLÓGICO}

\section{Tipo y diseño de investigación}

Se realizará un tipo de investigación aplicada,ya que su principal objetivo busca incrementar el conocimiento de los principios fundamentales de la naturaleza o de la realidad por sí misma, aplicando teorías ya existentes sobre detección de señales débiles y el oscilador de Duffing acoplado y a su vez creando teorías nuevas para aplicar en la solución de nuevos problemas. \\
\\
Por otra parte el diseño metodológico de esta investigación es no experimental del tipo longitudinal ya que al ser simulación no podemos manipular las variables, para determinar como esta manipulación afecta el resultado, mientras se recolectan los datos a traves del tiempo en puntos especificos.

\section{Método de investigación}

En esta investigación se aplica el método de modelación ya que se realiza una reproducción natural o artificial de un objeto original para estudiar sus características. En este caso las ecuaciones de Duffing acoplado y la señal con al nivel de ruido seran representados por circuitos y componentes electrónicos a traves de un software de simulación electrónica. 

\section{Población y muestra}

No es requerida debido a la naturaleza de la investigación.

\section{Lugar de estudio}

El estudio se realizara en su mayoria en el propio domicilio.
	
\section{Técnica e instrumentos para la recolección de la información}

Utilizamos la observación experimental como técnica, ya que nuestros datos se elaboran en condiciones relativamente controladas, particularmente  porque  éste puede manipular una o mas variables. \\
\\
\subsection{Quite Universal Circuit Simulator (Qucs-S)}
Para la recolección de información se estará utilizando el software de simulación electronica Qucs-S como instrumento de recoleccion de datos, la cual nos permitirá analizar y trabajar de manera correcta con los datos obtenidos.\\ 
\\
Qucs es un simulador de circuito integrado, lo que significa que puede configurar un circuito con una interfaz gráfica de usuario (GUI) y simular el comportamiento de señal grande, señal pequeña y ruido del circuito. Una vez que la simulación ha finalizado, se puede ver los resultados de la simulación en una página o ventana de presentación.\\  
\\
Qucs-S es un spin-off del simulador de circuito multiplataforma Qucs. La letra "S" indica SPICE. El propósito del subproyecto Qucs-S es usar núcleos de simulación de circuito SPICE gratuitos con la GUI Qucs. Combina el poder de SPICE y la simplicidad de la interfaz gráfica de usuario de Qucs. Qucs utiliza intencionalmente su propio núcleo de simulación incompatible SPICE Qucsator. Tiene funciones avanzadas de simulación de dominio de RF y CA, pero la mayoría de los modelos industriales SPICE existentes son incompatibles con él. Qucs-S no es un simulador en sí mismo, pero requiere usar un backend de simulación con él. El formato de documento esquemático de Qucs y Qucs-S son totalmente compatibles.

\section{Análisis y procesamiento de datos}

